\FloatBarrier
\pagebreak
\subsection{Die minimalen Nicht-\stgren{} mit genau 10 Knoten}
Die Implementierung von \cref{algo:minimal} ergab, dass es acht nicht-isomorphe minimale Nicht-\stgren{} mit genau 10 Knoten gibt. Für diese Graphen $G_1$ bis $G_8$ soll gezeigt werden, dass sie tatsächlich Nicht-\stgren{} sind. Dass sie minimal sind, ergibt sich dann aus der leicht zu überprüfenden Tatsache, dass keiner davon den Würfelgraphen als einzigen minimalen Nicht-\stgren{} mit weniger als 10 Knoten als induzierten Teilgraphen enthält. 

Zwei der gefundenen Graphen sind schon aus \cref{sec:order_dimension} bekannt:

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{scope}
            \kronefuenf{fill=black}
            \node at (0,0) {$G_1$};
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=8cm, yscale=0.5]
            \myfamily 4
            \node at (0,0) {$G_2$};
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Es handelt sich um die Möbiusleiter $M_{10}$ sowie den aus dem Kreisgraphen $C_8$ entstehenden Graphen $\rampe C_8$. Aus \cref{sec:order_dimension} wissen wir, dass die Order Dimeninsion größer als 3 ist und diese somit Nicht-\stgren{} sind.\\ 

Fünf der sechs übrigen Graphen enthalten einen Graphen mit eindeutiger \stickrep{} aus \cref{sec:unique} als induzierten Teilgraphen. Ist es nicht möglich, diese eindeutige \stickrep{} durch Hinzufügen von Sticks zu einer \stickrep{} des betrachteten Graphen zu erweitern, ist gezeigt, dass dieser ein Nicht-\stgr{} ist. Dies folgt aus den Erkentnissen in \cref{sec:erweitern}. Dort wurde erläutert, dass es für jeden \stgren{} $G$ und jeden induzierten Teilgraphen $G[W]$ eine \stickrep{} von $G[W]$ gibt, die zu einer \stickrep{} von $G$ erweitert werden kann. Hat ein $G[W]$ eine eindeutige \stickrep{}, muss diese erweiterbar sein, falls $G$ ein \stgr{} ist, da es keine andere gibt, die in Frage kommt.\\

\begin{wrapfigure}{l}{8em}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
        \kreis 8
        \node[usual, blue] (v9) at (0,0){};
        \draw (v1) -- (v9) -- (v3) (v5) -- (v9) -- (v7);

        \node[usual, green, label=above:$\textcolor{green}{\mathbf b}$] (v10) at (0,-1.5){};
        
        \draw (v2) to[bend right] (v10);
        \draw (v6) to[bend left] (v10);
        \node[label=above:$\textcolor{blue}{\mathbf a}$] at (0,0){};
        \node at (-0.8,1.3) {$G_3$};
    \end{tikzpicture}
  \end{wrapfigure}
  \noindent Der Graph $G_3$ besteht aus einem Kreis der Länge 8 (schwarze Knoten) und zwei zusätzlichen Knoten $\mathbf a$ und $\mathbf b$. Der Knoten $\mathbf a$ ist mit allen Knoten einer der Partitionsklasse des Kreises verbunden. Der Knoten $\mathbf b$ verbindet zwei gegenüberliegende Knoten der anderen Partitionsklasse. Wir beginnen mit der eindeutigen \stickrep{} des Kreises und nehmen an, dass die Knoten, die mit $\mathbf a$ zu verbinden sind, zu vertikalen Sticks korrespondieren. Dies können wir annehmen, da wir die \stickrep{} am Ende sonst spiegeln können. Der horizontale Stick $\mathbf a$ muss nun über dem ersten vertikalen Stick eingefügt werden, da $\mathbf a$ alle vertikalen Sticks schneiden soll. Er kann nicht über dem ersten horizontalen Stick eingefügt werden, da dieser die Verlängerung der vertikalen Sticks blockiert. Es gibt also zwei Stellen, an denen $\mathbf a$ eingefügt werden kann:
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
      %\tikzset{cross/.style={cross out, draw,orange, minimum size=2*(7pt-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt}}
      \begin{scope}
          \begin{gridComplete}{9}
              \stickRight 1 9
              \stickRight 3 6
              \stickRight 5 8
              \stickRight 7 9
              \stickUp 4 1
              \stickUp 6 3
              \stickUp 8 5
              \stickUp 9 1
              \stickRight[blue,ultra thick] 2 9
              \anchorLabelNode{2}{\textcolor{blue}{a}}
              \anchorLabel{1}{$\mathbf{x_1}$}
              \anchorLabel{3}{$\mathbf{y_1}$}
              \anchorLabel{5}{$\mathbf{x_2}$}
              \anchorLabel{7}{$\mathbf{y_2}$}
              \anchorLabel{8}{$S_8$}
              \draw[blue, very thick] (6,3) -- (6,1.75) (8,5) -- (8,1.75);
              \draw[red, dashed, thick] (6.25,3) -- (8,3) node[cross] {}; 
              \draw[red, dashed, thick] (7.5,7.5) -- (7.5,5) node[cross] {}; 
              \draw[red, dashed, thick] (8.25,5) -- (9,5) node[cross] {};  
              \gridCorrect{9}
            \end{gridComplete}
        \end{scope} 
        \begin{scope}[xshift=-14cm]
            \begin{gridComplete}{9}
                \stickRight 1 9
                \stickRight 2 6
                \stickRight 5 8
                \stickRight 7 9
                \stickUp 4 1
                \stickUp 6 2 
                \stickUp 8 5
                \stickUp 9 1
                \anchorLabelNode{3}{\textcolor{blue}{a}}
                \anchorLabel{1}{$\mathbf{x_1}$}
                \anchorLabel{2}{$\mathbf{y_1}$}
                \anchorLabel{5}{$\mathbf{x_2}$}
                \anchorLabel{7}{$\mathbf{y_2}$}
                \anchorLabel{9}{$S_9$}
              \stickRight[blue, ultra thick] 3 9
              \draw[blue, very thick] (8,5) -- (8,2.75);
              \draw[red, dashed, thick] (6.25,2) -- (9,2) node[cross] {};  
              \draw[red, dashed, thick] (8.25,5) -- (9,5) node[cross] {};  
              \gridCorrect{9}
          \end{gridComplete}
      \end{scope}         
    \end{tikzpicture}
\end{center}

  Der Knoten $\mathbf b$ verbindet zwei Knoten von $G_3$, die keinen gemeinsamen Nachbarn haben. Der Stick $\mathbf b$ muss also zwei horizontale Sticks (des Kreises) schneiden, die nicht beide von demselben vertikalen Stick (des Kreises) geschnitten werden. Die Paare von horizontalen Sticks, die dies erfüllen, sind mit $\mathbf{x_1} / \mathbf{x_2}$ und $\mathbf{y_1} / \mathbf{y_2}$ markiert.
  
 In der linken Zeichnung blockiert $\mathbf a$ das Einfügen von $\mathbf b$ zwischen $\mathbf a$ und dem letzten Stick $S_9$. Außerdem kann $\mathbf b$ nicht unter $S_9$ eingefügt werden, da dieser das Verlängern von $\mathbf{x_2}$ beziehungsweise $\mathbf{y_1}$ verhindert. Es gibt also keine Möglichkeit, $\mathbf b$ so einzufügen, dass er nur $\mathbf{x_1}$ und $\mathbf{x_2}$ beziehungsweise $\mathbf{y_1}$ und $\mathbf{y_2}$ schneidet.

In der rechten Zeichnung kann mit einer analogen Argumentation der Stick $\mathbf b$ nicht so eingefügt werden, dass er nur die Sticks zu $\mathbf{x_1}$ und $\mathbf{x_2}$ schneidet. Für $\mathbf{y_1}$ und $\mathbf{y_2}$ folgt dies daraus, dass $\mathbf{x_2}$ das Einfügen von $\mathbf b$ zwischen $\mathbf{y_2}$ und $S_8$ verhindert und dass $S_8$ das Verlängern von $\mathbf{y_1}$ blockiert. Wir können also keine \stickrep{} von $G_3$ aus der eindeutigen \stickrep{} des Kreises konstruieren und damit ist $G_3$ ein Nicht-\stgr{}.\\

 \begin{wrapfigure}[13]{l}{20em}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
        \foreach \x/\y [count=\i] in {0/black,45/green,90/black,135/blue,180/black,225/green,270/black,315/blue}{
            \node[usual, \y] (\i) at (\x:2cm){};
        }

        \draw (1) -- (2) -- (3) -- (4) -- (5) -- (6) -- (7) -- (8) -- (1);

        \draw (2) -- (-0.75,0.25) node[usual, orange, label=below right:$\textcolor{orange}{\mathbf a}$] {} -- (6);
        \draw (4) -- (0.75,0.25) node[usual, orange, label=above right:$\textcolor{orange}{\mathbf b}$] {} -- (8);

        \node at (-1,3) {$G_4$};

        \begin{scope}[xshift=1cm, yshift=5cm, scale=0.9]
            \begin{gridComplete}{8}
                \stickRight[green]  1 8
                \stickRight[blue ] 2 5
                \stickRight[green]  4 7
                \stickRight[blue ] 6 8
                \stickUp 3 1
                \stickUp 5 2
                \stickUp 7 4
                \stickUp 8 1
                \stickUp[orange] {5.75} 1
                \node (aT) at (5.25,6.25) {$\textcolor{orange}{\mathbf a}$};
                %\node[below left = 0.01cm of aT] {\footnotesize $\textcolor{orange}{\mathbf a}$};
                \draw[red, dashed, thick] (7.25,4) -- (8,4) node[cross] {}
                (5.25,2) -- (5.75,2) node[cross] {};
                \anchorLabel{8}{$S_8$}
                \gridCorrect{8}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{wrapfigure}
  \noindent Der Graph $G_4$ hat auch einen Kreis der Länge 8 als induzierten Teilgraphen. Jeder der vier Knoten einer Partitionsklasse ist mit dem im Kreis gegenüberliegenden Knoten seiner Partitionklasse über einen der Knoten $\mathbf a$ oder $\mathbf b$ verbunden. Wir nehmen an, dass diese vier Knoten die horizontalen Sticks in der eindeutigen \stickrep{} des Kreises sind. Beachtet man, dass die Rollen der blauen und grünen Knoten vertauschbar sind, ergibt sich nur eine zu betrachtende Zuordnung von Knoten zu Sticks, die links abgebildet ist.\\

  Der Stick $\mathbf a$ kann nur direkt über dem unteren blauen Stick eingefügt werden. Alle anderen Stellen werden durch die blauen Sticks blockiert. Der Stick $S_8$ blockiert das Verlängern des unteren grünen Sticks, dehalb kann $\mathbf a$ nicht unter $S_8$ eingefügt werden. Dann blockiert $\mathbf a$ jedoch das Verlängern des oberen blauen Sticks. Es ist also nicht möglich, den Stick $\mathbf b$, der die beiden blauen Sticks schneiden müsste, einzufügen. $G_4$ ist demnach auch ein Nicht-\stgr{}.\\

  Die folgenden drei Graphen $G_5$, $G_6$ und $G_7$ enthalten alle den Mundgraphen aus \cref{sec:mund} als induzierten Teilgraphen:

  \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
          \begin{scope}[yscale=0.8, xshift = 0cm]
              \mundgraph{G_5}

          \end{scope}
          \begin{scope}[yscale=0.8, xshift = 6cm]
              \mundgraph{G_6}
              \draw (2) -- (br);

          \end{scope}
          \begin{scope}[yscale=0.8, xshift = 12cm]
              \mundgraph{G_7}
              \draw (2) -- (br);
              \draw (1) -- (bl);

          \end{scope}
      \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \begin{wrapfigure}[11]{l}{15.5em}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.65]
        \begin{gridComplete}{8}
            \stickRight 1 8
            \stickRight 2 7
            \stickRight 3 6
            \stickRight[orange] 5 8
            \stickUp[orange] 4 1
            \stickUp 6 3
            \stickUp 7 2
            \stickUp 8 1
            \anchorLabel{1}{$H_1$}
            \anchorLabel{2}{$H_2$}
            \anchorLabel{3}{$H_3$}
            \anchorLabel{6}{$V_3$}
            \anchorLabel{7}{$V_2$}
            \anchorLabel{8}{$V_1$}
            \anchorLabelNode{4}{l}
            \anchorLabelNode{5}{r}
            \gridCorrect{8}
        \end{gridComplete}
    \end{tikzpicture}
  \end{wrapfigure}

  \noindent In der eindeutigen \stickrep{} des induzierten Mundgraphen korrespondieren die orangefarbenen Sticks zu den Knoten $\mathbf l$ und $\mathbf r$. Für die einzufügenden Sticks $\mathbf a$ und $\mathbf b$ müssen in allen drei Fällen drei Eigenschaften gelten:
  \begin{enumerate}
    \item[(1)] $\mathbf a$ und $\mathbf b$ schneiden sich.
    \item[(2)] Weder $\mathbf a$ noch $\mathbf b$ schneiden einen der Sticks $\mathbf l$ oder $\mathbf r$.
    \item[(3)] $\mathbf a$ und $\mathbf b$ schneiden noch jeweils einen weiteren Stick, sodass die beiden geschnittenen Sticks sich wiederum \textit{nicht} schneiden.
  \end{enumerate}

  \noindent Wir können annehmen, dass der horizontale orangefarbene Stick zu $\mathbf r$ korrespondiert, da wir sonst die Spiegelungen der jeweils entstehenden \stickrep{en} betrachten können. Dann ist der einzufügende Stick $\mathbf b$ auch horizontal und $\mathbf a$ ist vertikal. Die Sticks zu den Knoten der drei Pfade von $\mathbf l$ nach $\mathbf r$ sind wie in der Zeichnung benannt. Zwei Sticks $H_i$ und $V_i$ bilden dann jeweils einen der Pfade von $\mathbf l$ nach $\mathbf r$ im Mundgraphen. Aufgrund der Eigenschaft (2) sind $\mathbf l$ und $\mathbf r$ blockierende Sticks für das Einfügen von $\mathbf b$ zwischen $H_1$ und $\mathbf l$ und von $\mathbf a$ zwischen $\mathbf r$ und $V_1$.\\

 Um eine \stickrep{} von $G_5$ zu konstruieren, kann $\mathbf b$ nun über $H_1$ oder unter $\mathbf l$ eingefügt werden und mit einem der Sticks $V_i$ für ein $i \in \{1,2,3\}$ verbunden werden. Geht man jedoch alle möglichen Stellen durch, so kann $\mathbf a$ dann stets nur so eingefügt werden, dass dieser Stick zwar $\mathbf b$ schneidet, aber nur $H_i$ oder gar keinen der horizontalen Sticks des Mundgraphen. Es ist also nicht möglich, Eigenschaften (1) und (3) zu erfüllen.

 Bei den Graphen $G_6$ und $G_7$ muss $\mathbf b$ zwei der drei Sticks $V_1$, $V_2$ und $V_3$ schneiden. Um dies gewährleisten zu können, muss $\mathbf b$ unter $\mathbf l$ eingefügt werden. Sei $V_i$ der Stick, den $\mathbf b$ \textit{nicht} schneidet. Ein Blick auf die Struktur von $G_6$ und $G_7$ zeigt, dass $\mathbf a$ dann $H_i$ schneiden muss. Geht man wieder alle Möglichkeiten durch, wie $\mathbf b$ eingefügt werden kann, stellt man fest, dass es wieder nicht möglch ist, die Eigenschaften (1) und (3) zu erfüllen. Damit sind $G_5$, $G_6$ und $G_7$ Nicht-\stgren{}.\\

 \begin{wrapfigure}{l}{9em}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
        \foreach \x/\y [count=\i] in {0/orange,45/green,90/blue,135/green,180/orange,225/black,270/black,315/black}{
            \node[usual, \y] (\i) at (\x:2cm){};
        }

        \draw (1) -- (2) -- (3) -- (4) -- (5) -- (6) -- (7) -- (8) -- (1);

        \node[usual, fill=white, draw=black, label=above:$\mathbf a$] (9) at (0,0.5){};
        \node[usual] (0) at (0,-0.5){};
        \draw (3) -- (6);
        \draw (3) -- (8);
        \draw (5) -- (9);
        \draw (5) -- (0);
        \draw (1) -- (9);
        \draw (1) -- (0);
        \draw (0) -- (7);

        \node at (-1.5,2.5) {$G_8$};
    \end{tikzpicture}
  \end{wrapfigure}
\pagebreak
  Der letzte Graph $G_8$ enthält weder den Kreis der Länge 8 noch den Mundgraphen als induzierten Teilgraphen. In der Implementierung von \cref{algo:stick_bestimmen} werden alle erzeugten \stickrep{en} gespeichert. Für den induzierten Teilgraphen $H$, der durch Weglassen von Knoten $\mathbf a$ entsteht, gibt es drei mögliche \stickrep{en}, wenn man jene weglässt, die durch Spiegelung einer anderen entstehen. Der blaue Knoten ist der einzige, der in $H$ zu vier Knoten adjazent ist. So ist es möglich, in den drei \stickrep{en}, die blauen, grünen und orangefarbenen Knoten zu Sticks zuzuordnen:

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
        \begin{scope}[xshift=0cm]
            \begin{gridComplete}{9}
                \stickRight[green] 1 9
                \stickRight 2 9
                \stickRight 3 8
                \stickRight[green] 4 7
                \stickRight 6 9
                \stickUp[blue] 5 1
                \stickUp[orange] 7 3
                \stickUp 8 2
                \stickUp[orange] 9 1
                \anchorLabel{2}{$S_2$}
                \anchorLabel{8}{$S_8$}
                \stickConnect[red] 2 8
                \gridCorrect{9}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=10cm]
            \begin{gridComplete}{9}
                \stickRight[green] 1 9
                \stickRight 2 9
                \stickRight[green] 3 7
                \stickRight 4 8
                \stickRight 6 9
                \stickUp[blue] 5 1
                \stickUp[orange] 7 3
                \stickUp 8 2
                \stickUp[orange] 9 1
                \anchorLabel{2}{$S_2$}
                \anchorLabel{8}{$S_8$}
                \stickConnect[red] 2 8
                \gridCorrect{9}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=20cm]
            \begin{gridComplete}{9}
                \stickRight[green] 1 9
                \stickRight[red] 2 9
                \stickRight 3 8
                \stickRight 5 9
                \stickRight[green] 7 9
                \stickUp[orange] 4 1
                \stickUp 6 2
                \stickUp[orange] 8 3
                \stickUp[blue] 9 1
                \anchorLabel{2}{$S_2$}
                \anchorLabel{6}{$S_6$}
                \stickUp[red] 6 2
                \draw[dashed, very thick, red] (8,3) -- (8,2) node[cross, red]{};
                \gridCorrect{9}
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Um eine der drei \stickrep{en} zu einer \stickrep{} von $G_8$ zu erweitern, muss der Stick $\mathbf a$ hinzugefügt werden, der nur die beiden orangefarbenen Sticks schneidet. 

In den beiden linken \stickrep{en} bilden die Sticks $S_2$ und $S_8$ einen separierenden Haken. Der Stick $\mathbf a$ kann also nicht so hinzugefügt werden, dass er nur die beiden orangefarbenen Sticks schneidet.

In der rechten \stickrep{} blockiert $S_6$ das Einfügen von $\mathbf a$ zwischen $S_2$ und $S_6$. Zusätzlich blockiert $S_2$ das Verlängern des unteren orangefarbenen Sticks über $S_2$ hinaus. Wieder gibt es keine Möglichkeit, Stick $\mathbf a$ so einzufügen, dass dieser nur die beiden orangefarbenen Sticks schneidet. $G_8$ kann also nicht aus einer der drei relevanten \stickrep{en} von $H$ erweitert werden und ist somit ein Nicht-\stgr{}.\\

Damit wurde für alle Graphen $G_1$ bis $G_8$ gezeigt, dass sie Nicht-\stgren{} sind. Es ist ersichtlich, dass keiner den Würfelgraphen als induzierten Teilgraphen enthält und somit sind dies alles minimale Nicht-\stgren{}.
